有線： 中國發布北極政策白皮書 指中國是陸上最接近北極圈國家之一

【中國發布首份北極政策白皮書】
【指中國是陸上最接近北極圈國家之一】
【將參與開發利用北極航道等資源】

北極圈距離北京大約三千公里，而中國發布的首份《中國的北極政策》白皮書，則形容中國是地緣上的「近北極國家」，亦是「陸上最接近北極圈的國家之一」，所以是北極事務的「重要利益攸關方」，必須認識、保護、利用和參與治理北極。

有關「利用」的部分，白皮書點明，中國將參與開發利用北極航道、油氣、礦産等能源以及漁業和旅遊資源。而其中的北極航道，包括接壤加拿大的西北航道和接近北歐及俄羅斯的東北航道，其重要運輸價值，近年引來各國競爭。

外交部副部長孔鉉佑不否認當中存在爭議，冀北極國家依據國際法管理北極航道，充分保障各國利用北極航道的權利和自由。

白皮書亦強調中國尊重北極國家的主權和北極土著人的傳統，但國際社會一直有聲音，質疑中國的北極政策有戰略和軍事意圖，甚至要發展成「極地強國」。

外交部回應指中國參與北極的開發利用，是對北極的貢獻，帶來的是發展的機遇，受惠的是北極地區的人民，有關掠奪資源、破壞環境的擔心完全沒有必要，亦指中俄兩國有意願共同建設「冰上絲綢之路」，以切合今後「一帶一路」建設的需要。

#陸上最接近北極圈的國家之一
#參與開發利用資源
#有關掠奪資源的擔心完全沒有必要
#建設冰上絲綢之路
#有冇考慮過北極熊感受
#有線中國組

宇宙都是中國的

屌你老味又係呢D

乜鳩野都可以用最XXX之一架啦

同埋'最xx之一'哩個說法真係無撚敵

民賤聯最清楚北極有幾多企鵝

喜瑪拉亞山/珠峰最高
部分係中國境內
最高=最接近宇宙
最接近宇宙=最接月球=最接近火星

幾億年前冰河時期, 北極板塊係同中國板塊相連
依家北極只係回歸媽媽懷抱

咁撚核突

共匪次次喉住人地啲野都係咁

咁都可以打飛機

所以中華民族第五十x個民族係火星族

南非係最接近北極的國家之一

咪係，雜總問過霸氣普京同戰鬥民族未？

唔差在講埋南極啦

俄羅斯都係支那嘅
俄羅斯自古以來都是不可分割的領土

南非連接住大西洋 大西洋連接住北極 因此南極都係

中國是陸上最接近赤道國家之一

開發南極為左南極人
開發火星為左火星人

最接近北極圈國家之一

成個俄羅斯係上面哦

#有冇考慮過北極熊感受

東北三省又真係同北歐國家嘅緯度幾接近喎，比日本仲近過北極，唔怪得話自己有份

開放自由行係對香港嘅貢獻，帶來嘅係旅遊業發展嘅機遇，受惠嘅係香港地區嘅人民

你講笑定認真
上面成個俄羅斯喺度喎

俄羅斯直程連國土都入埋北極圈入面喎

講緊只計中國最北位置嘅緯度啫，最北個位置同英國都幾乎喺同一條緯度上面，所以佢先咁厚顏無恥咁話北極佢自己都有份，雖然中間隔左一大個俄羅斯，仲兼冇領土領海

咁仲關支那乜事...？

毛澤東割土朝鮮，江澤民割土俄羅斯，中國東北已經比共匪搞到冇曬領海，領海局限於東海同南海，已經完全同北極脱離曬關係，開發北極更加冇你共匪份

支拿潛艇試吓唔出聲走入北冰洋睇吓普京射唔射你吖，北極白皮書喎

啱呀
英國都未話自己係北極圈國家啦
如果中國都係 咁所有中歐國家都係啦
真係畫條線爭少少就當係
中國最北飛到條線的距離
就算坐飛機最少都一兩個鐘
下次放過銀河圖出來
話太陽同冥王星 睇上去離中國好近
是黨的固有領土

究竟連登係五毛多
定係一堆人連地圖都唔識睇

一帶一路處處碰壁
就諗住冰上絲路

之一

放過北極熊

笑左出聲
要同戰鬥民族開戰？

點止接近北極
仲好接近南極添
之一呀嘛

同俄佬爭地盤
習種癡q左線呀

中國係最接近地獄的國家
所以地獄也是中國的

等太空絲綢之路或宇宙絲綢之路

畀個藉口美帝制裁支那

諗起中國隊世界杯踢企鵝篇文

大陸人啲恩主心態真係好討厭

根據文獻記載，幾百年前已經有四個中國人到過北極圈入面嘅冰火島